真心奉勸FG唔好以為OT可以博升職加人工

話說當年畢業後入左某港資打工 果時心急想快D做野
結果比人壓價都接受Offer
同期有另一位同事加入 由於佢工作經驗較多
即使我地係做同一樣野同一職位 佢入職時職級比我高一級

起初我以為勤力工作可以爭取表現 想盡快追返比人壓價既人工
所以我幾乎每日都OT
有時會OT到9點
星期六日會返工
試過連續返公司兩個禮拜先休息一日
重要關頭需要人手凌晨返工 全部都係我頂
連打風我都頂硬上返公司(我住北區)

而同一時間 同期入職個位同事幾乎每日都準時走
有時望住佢走既身影 心入面不禁覺得有D羨慕
但唔緊要 我相信努力係會有人睇到
我只可以咁樣安慰自己

然後一年過去 公司公佈升職名單
由於負責既Project有係出面拎獎 而幾個大Project都安然度過
果刻心中充滿期待
結果...
我冇份升職
升職既係同我同期入職既同事
而同我同職位既同事當中 亦只要3位冇份升職
我到呢一刻仍然難以忘記果種酸溜溜既感覺
我只可以大方拍手祝賀升職既同事 收埋自己心有不甘既情緒

而呢次之後 我就冇再OT
開始每日柯幾次屎 每日食飯早放遲返 時不時請假射波
所有野都拖慢黎做 有野做就掉晒比新入職既同事
每日扮工既生活持續左半年 突然間上司比左封升職信我
我只係苦笑咁收信 心諗升職係我應得 而且遲左成半年
打開封信之後 我望住新既人工心入面屌左一聲
人工仍然比我當初要求既薪酬低
亦因為咁 係過左冇幾耐之後 我就離開左呢間公司

可惜依然有唔少做左成十年既人會咁諗
好撚可憐

人工低過入職嗰陣要求都叫升職

人工冇+30%都唔做啦

其實好睇職位同行業性質，例如big4 audit，真係要捱要ot。

另一方面你密密做, 但做出黎既質素係未高？牛夠勤力啦...... 做野其實要夠smart，要識變通。你花大量時間ot 但out put唔高一樣死。

不過講到尾，人夾人都係其中一樣重要因素。上面既人睇你順眼，信得過你，出黎結果都好唔到，所以好多人都會講際遇好重要。

最後學到幾多都係自己，總會有用得著既一日，所以唔好灰心

aggree

agree，人夾人真係好重要
老細唔like你既話，你幾努力都無用
相反有啲人做野普普通通，但係啱老細眼緣，就好快升職

total做左幾耐

亦都唔好以為OT=勤力
成唔成功係睇成果，唔係睇你OT 幾多個鍾
做嘢做得smart , 識變通先係上策
唔係下下做到100%就係勤力，如果做80%都有100分嘅效果，又邊度需要死做爛做